Windows漏洞隱藏20年 微軟竟然不打算修 反而叫用戶停用相關功能？

一項存在20年之久的Windows安全性漏洞「SMBLoris」最近曝光 ，但微軟（Microsoft）並不打算修補這項漏洞 ，而是建議用戶停用相關連接埠或升級到最新版本的Windows 10作業系統 。

全文：

科技新聞網站「The Register」報導，上週舉行的DEFCON世界駭客大賽中揭露Windows伺服器訊息區塊（SMB）漏洞，這項與記憶體相關的安全性漏洞，已存在20年 ，至少從Windows 2000到Windows 10都可發現 ，讓駭客可針對SMB協定暴露在網路上的機器進行大規模攻擊 。

該報導表示，SMBLoris是資安公司RiskSense bods調查美國國家安全局（NSA）外洩的「永恆之藍（EternalBlue）」駭客工具所利用的類似漏洞時發現。

然而，「The Resgister」報導指出，雖然SMBLoris漏洞存在已久，影響所有版本的SMB協定，但微軟卻不打算修補 ，而是建議用戶停用SMB協定的445連接埠與139連接埠 ，或升級到最新版本的Windows 10作業系統 。

刺激銷量 邊個始作俑者

linux有無同類漏洞？